一起討論守護香港的好方法

以下純個人想法，拋磚引玉，有興趣可討論，冇興趣由此post沉即可。

縱觀依幾日好多位對香港抱有熱情既朋友，搞佐幾日不合作運動，暫見到既效果係立場較中立既保守民意重新向政府核心傾斜(肯定唔係所有公務員都撐修例)，主要原因似乎係義士犯佐香港既核心戒律：

斷人衣食猶如殺人父母

但係孟子亦有云 (原文係長啲，大概係咁既意思)：

得民心者得天下

政府核心有眼睙、有媽媽的慈悲、有休會期、有三毛、有阿爺條大水喉，有人話香港人善忘，時間一久，民心自然向政府傾斜…

但我想問，斜都斜佐廿年，點解依壇野仲有200萬零1人上街先？

依200萬入面，或許當中有一半係長輩，係爸爸媽媽，第一個禮拜忍了，第二個禮拜忍不住了。 中間發生咩事，唔駛是咁的卦。

我敢講，響嗰個禮拜，主流民意仲係擁護民主、自由、和平、人權，特別係和平集會不應受侵犯，相信絕大部份人唔係基於政治理念而上街。簡單講，即係宜家大家奉行既和理非非，係work既。

至於民心靠咩去左右，我估計其中一個可靠策略係：製造輿論。

法國大革命大大推進世界民主進程，都係由輿論所匯聚的星星之火而燒起。而近日網上都有新聞講3.5%定律，大家可以研究下，唔好話香港要用13億人做基數去計。

重點係點樣做到上面平衡，使民意歸向普世價值，自由意志？

我都唔識，所以就係此post既目的。
但係我發夢嗰陣，可能會諗住咁做：

1. 偏地開花擺街站 (適合有心有力的義士)

依個留番熱血既後生仔囡做啦，我係廢中，仲要揹住頭家同搵食，最多只能間唔時支援下。但如果真係搞，就最好留意：
A. 街站同派傳單位置盡量唔好阻街；
B. 傳單內容唔好太有立場，更唔好逼人支持乜乜反對乜乜，最好係富資訊性既，例如新聞、網上通識教室等，特別係有關「圍警總留有側門」、「XX議員見證警總鎖門阻救人」、「不反對通知書下放催淚彈」或國內既「維權律師長期被禁及被認罪」、「新疆維族訓練營」或國際既「警方某行動違反國際人權公約」等等，傳媒報導比我哋亂呷仲有用；
C. 有市民提出意見，謹記和理非非，千祈唔好據理力爭，只係鼓勵佢地睇多啲資訊性既嘢，請佢哋唔好人云亦云；
D. 擺街站唔知有冇違反邊條法例，但相信唔係刑事，反正又冇阻家，又冇擾亂公共秩序，更何況點搵到50人响一個街站長期駐守；

2. 網絡反攻 (適合有心無力的義士)

依個建基於大部份所謂既「廢中」、「廢老」既資訊局限性，佢哋已將所爭取既事看成鬥爭、受滋事反對派及外國勢力操控，唔會主動響街站「學嘢」，但佢哋點都要搵資訊填保精神空虛，咁先會被「洗腦」。 我哋要做既，又係提供立場較中立的資訊，宣揚和理非非：

A. 大家建立資料庫，收集有邊啲係熱門既三五毛集中討論區。淨係見到yahoo新聞啲評語已經好礙眼，但相信中間派睇得多，難免耳濡目染；
B. 請文宣義士多提供資訊，各位就每日一善，每善最少五分鐘，去各大被佔領既平臺洗版，遇上罵戰，不建議直接回應。就算怕出post會自爆，瘋狂正、負評即可。正負評都會影響讀者觀感，好重要；
C. 依排貿易戰，五毛都變佐三毛，證明銀彈唔係無底深潭。李大導話有十三億人撐修例，區區二百萬放不在眼內，我不同意，因為這個「基數」仲要乘上「對香港既歸屬感」。國內有「同胞」想香港快啲冧，又或者大量黑錢仲响香港，真係睬你都有味。

3. 時間戰
當街上、網上都充斥住正確資訊，同理性討論，點會怕市民淡忘？ 政府唔出手，市民梗係唔上街啦。當主流民意都反修例、反提告示威者，政府會敢推？

之但係，宣傳還宣傳，而家似乎仲未係時候宣傳區議會選舉，叫人做選民就得啦，誠心相信：

群眾眼睛是雪亮的

4. 文宣組、物資組、各位義士
誠心感謝你哋為家園所付出既血與汗，獅子山下就係需要依種精神！

寫佐好多添，多謝聽我廢呷

P.S. 唔好被煽動搞咩「唔好意思」行動，拜託，冇人可憐你哋，咁消極，只會有礙觀瞻，損大家士氣！

參考：
3.5%定律

有不反對通知書既地方 依然放大量催淚彈 甚至包抄&放係人群之中

《逃犯條例》修訂為何咁多人反對?通過香港人大Q鑊?正反理據分析

全民習武，強身健體

【警民大和解】警方高層不代表前線 市民應支持前線警員!

對，知識改變命運，知識就是力量

我係覺得依家早d繼續落區r下d淺藍離開建制，同建制派行不合作運作增加管治成本都係唔錯既選擇

但點樣先可以有效率咁 r? 因立場唔同， 佢哋一開始傾向封住對耳仔， 唔會咁容易聽你講

另外我覺得不合作運動， 前題係唔好影響普羅大眾生活 ，只要增加傳媒宣傳及曝光率就夠了